\section{Toongenerator}
\label{sec:tone}
De toongenerator is gebaseerd op de voices van de MOS6581 SID-chip. Hier horen de volgende specificaties bij: \cite{sidTech}
\begin{itemize}
\item Een bandbreedte van 0-4 kHz, deze ligt bij het uiteindelijke resultaat hoger.
\item Vier golfvormen: \begin{itemize}
  \item Rechthoek;
  \item Zaagtand;
  \item Driehoek;
  \item Ruis.
  \end{itemize}
\item Golfvorm selectie en reset met een controle register.
\end{itemize}
De filter en amplitude modulator kunnen in het PSoC schema met de toongenerator worden verbonden.

\subsection{Verilog}
\label{ssec:verilog}
Er is gekozen om zelf de toongenerator te ontwerpen in verilog.
Dit besluit is er gekomen na het lezen van de datasheet van de standaard ``WaveDAC'' blok van Cypress.
Hierin staat dat er maximaal twee golfvormen dynamisch kunnen worden gemaakt.
Als er meer golfvormen nodig zijn, kan er in het geheugen van de MCU een CSV-bestand opgeslagen worden.
Deze 8-bit waarden kunnen dan door de DAC worden omgezet in analoge waarden.
Het probleem hiermee is dat deze golfvormen niet programmeerbaar zijn.

De oplossing hiervoor is dus zelf een toongenerator maken.

\subsubsection{Beschrijving van de verilog code}
\label{sssec:beschverilog}
De verilog code voor de toongeneratorblok is eerst ontwikkeld buiten PSoC Creator om deze in een testbench te testen.
De resultaten van de testbench testen wijzen erop dat de toongenerator correcte golfvormen genereert.
Deze resultaten zijn te zien in figuur \ref{fig:verVCD}.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{./images/verilogVCD}
  \caption{Resultaten van de testbench}
  \label{fig:verVCD}
\end{figure}


De in- en outputs van het blok zijn te zien in figuur \ref{fig:veriInOut}.

\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{minted}[linenos,tabsize=2,breaklines]{verilog}
  input            clk;
  output [7:0]     outLevel;

  reg [7:0]        stepTriSawInt;
  reg [7:0]        ctrlInt;
  reg [15:0]       dtNumInt;
  reg [15:0]       clkCntInt;


  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    ctrlReg(
    /* output [07:00] */ .control(ctrlInt)
    );

  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    stepTSReg(
    /* output [07:00] */ .control(stepTriSawInt)
    );

  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    dtNumReg_0(
    /* output [07:00] */ .control(dtNumInt[7:0])
    );

  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    dtNumReg_1(
    /* output [07:00] */ .control(dtNumInt[15:8])
    );

  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    clkCntReg_0(
    /* output [07:00] */ .control(clkCntInt[7:0])
    );

  cy_psoc3_control #(.cy_init_value (8'b00000000), .cy_force_order(`TRUE))
    clkCntReg_1(
    /* output [07:00] */ .control(clkCntInt[15:8])
    );
  \end{minted}
  \label{fig:veriInOut}
  \caption{Inputs van de verilogblok}
\end{figure}

Waarbij de variabelen die eindigen op ``Int'' de interne waardes zijn van de registers waar de API naar schrijft.
De ``cy\_psoc3\_control'' blokken zijn de registers waar de gebruiken aankan.
Eerst is er geprobeerd dit met de parameters van het blok te doen, maar deze worden aangemaakt als constanten.
Dus hiermee kan het blok alleen geïnitialiseerd mee worden.

De adressen van deze registers worden automatisch aangemaakt door PSoC Creator.
Dit betekent dat alleen de functies om de registers aan te spreken geschreven moeten worden. \cite{compAuthGuide}

In de ``PSoC Creator Component Author Guide'' staat allemaal oppervlakkig beschreven.
Een groot deel van deze code met trial and error geschreven.

Om zo min mogelijk logische blokken van de PSoC te gebruiken zullen alle berekeningen van de klokdeler, de stapgrootte van de zaagtand en driehoek en duty cycle teller in de C-code gebeuren. De formules zijn:
\begin{align*}
  clkCnt &= \dfrac{f_{clk}}{f_{out}} \\
  dtNum &= clkCnt \cdot \dfrac{DT_{\%}}{100} \\
  step_{saw} &= \frac{clkCnt}{255} - 1 \\
  step_{triangle} &= \frac{clkCnt}{511} - 1 \\
\end{align*}

De rest van de code neemt deze waarden en maakt hiermee de golfvormen.

De volledige code is te zien in de appendix \ref{sec:verilog}.

\subsubsection{Tekortkomingen van de verilogblok}
Bij het implementeren van de verilogblok bleek dat deze te veel UDB's gebruikt.
Ongeveer 113\% van het maximum aantal aanwezig in de PSoC5.
Hierdoor zijn er uiteindelijk toch ``WaveDACs'' gebruikt.

\subsection{WaveDAC}
De formules om de klokdeler, driehoek- en zaagtandstapgrootte en duty cycle teller te berekenen blijven hetzelfde.
Wel moet in het geheugen van de PSoC alle arrays worden gedefinieerd.
Elke toongenerator heeft een aparte blokgolfarray.
Deze moet ook constant opnieuw worden gevuld als de duty cycle van een blokgolf verandert.

De datastructuur voor de golfvormen van de toongeneratoren zijn te zien in figuur \ref{fig:DStonegen}.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}[linenos,tabsize=2,breaklines]{c}
    typedef struct toneArr_t {
      uint8 triArray[255];
      uint8 sawArray[255];
      uint8 noiseArray[255];
      uint8 pulse1Array[255];
      uint8 pulse2Array[255];
      uint8 pulse3Array[255];
      uint16 arrSize;
    } toneArr;
  \end{minted}
  \label{fig:DStonegen}
  \caption{Datastructure van de toongeneratoren}
\end{figure}

Ook worden er voor de klokparameters en duty cycle tellers datastructuren gebruikt. \\


Omdat alleen waveform 1 wordt gebruikt, kan er aan de ingang van de waveselect van de ``WaveDAC'' een digital low worden verbonden.
De klok aan de ingang van de ``WaveDAC'' wordt gebruikt om de frequentie van de golfvorm te controleren.
In figuur \ref{fig:schWD} is het schema van de ``WaveDAC'' te zien.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{./images/wavedac1.JPG}
  \caption{Schema van de ``WaveDAC'' opstelling}
  \label{fig:schWD}
\end{figure}

Als de output pin wordt verbonden met een oscilloscoop is er te zien dat de signalen inderdaad worden opgeteld.
Dit is te zien in figuur \ref{fig:WDaddWF}.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{./images/addsig}
  \caption{Output van de opgetelde signalen}
  \label{fig:WDaddWF}
\end{figure}

Als de signalen individueel naar buiten worden gebracht kunnen de individuele signalen bekeken worden.
Dit is te zien in figuur \ref{fig:WDdiffWF}.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{./images/indsig}
  \caption{Output van individuele signalen}
  \label{fig:WDdiffWF}
\end{figure}
%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "../paper.tex"
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
